【去留激辯】林卓廷：留守可拖延惡法 鄒家成：接受委任會為來年議會披上正當性

民主派陣營對現任議員應否接受延任意見兩極。傾向接受的現任議員民主黨林卓廷與主張不接受延任的民主派初選出線者鄒家成，今日（21日）一同出席電台節目同場辯論。林卓廷直言接受延任、留守議會，只能對惡法起拖延作用，但強調不是毫無作用。鄒家成則強調不接受中共委任攸關尊嚴問題，民主派陣營可在議會外組成民間議政平台延續抗爭。

鄒家成在《D100》的論壇上強調，未來一年議會的核心問題在於其沒有民意授權，「你哋（接受委任者）無權力呀，你哋代表唔到香港人」，而接受中共委任的現任議員更變相為未來一年的議會「披上正當性」，故此不接受委任並非棄守。

他形容「呢啲尊嚴問題嚟㗎嘛」，並倡議民主派陣營不接受委任後，可在議會外組成民間議政平台或人民議會，甚或由市民向平台「交稅」、杯葛政權。另外，他質疑民主黨按民調結果決定接受委任與否是「將個波拋返畀民眾」。

林卓廷：希望留守議會阻惡法通過

林卓廷表明，對中共借疫情押後選舉、延任現屆議員也「梗係好唔開心、好憤怒」，但正如現時議會的功能組別議席也在缺乏民意授權下，仍堅持在制度內抗爭、提出35+選舉目標一樣。

他認為未來一年的議會不是無權，因各種政府提出的惡法如「港版健康碼」、萬億工程如「明日大嶼」都可由這議會通過，所以應留守議會阻擋，他亦承認即使留守也不一定阻擋得到，但至少可拖延其審議進度，同時製造輿論，連結市民一同抵擋。另外，林解釋透過民調結果作決定，是「希望有個市民參與畀意見嘅方式」

鄒家成質疑林卓廷立法會出席率低

兩人亦互相質問對方論點。鄒家成質疑林卓廷在立法會的出席率低、投下棄權票比率高，要求林回應如何在議會全力抗爭；林卓廷反駁鄒，指自己出席率有9成9，也挑戰鄒的民間議政平台建議，認為該建議過於「虛無飄渺」、是「好空嘅概念」，又着鄒分享應如何在議會抗爭。

鄒家成回應時承認議會外的平台實權，未必能即時為港人爭取到甚麼，但認為目光應「放遠啲」，他亦表示議會抗爭應從推動本土政治意識、宣揚理念等意識形態方面入手，並作無底線抗爭及反對所有政府議案。

林卓廷表示留在議會是「頂得幾耐頂幾耐」，又謂民主派如何在議會內抗爭，過去4年、尤其過去1年有目共睹，有時未能公開交代，是不想被立法會秘書處或政府知，要視乎時勢和相關議題作「即場反應」。

死飯民 唔係同路人 割得！

//過去4年、尤其過去1年有目共睹，有時未能公開交代//
笑撚左
最近既六四留力抗國歌法
hello？

唔信市民咪由佢哋自己決定今次佢哋賭嘅係自己同成個黨嘅未來 接受非法委任但係咩都做唔到佢哋可以當玩完
我哋都要堅定啲爭取制裁任何參與非法議會嘅人

想問下 總辭完左
過左一萬億大愚山
改埋議事規則
（例如權力特權條例要3分2贊成）
（反對政府議案要3分2）
下屆選完有咩用

錢又無權又無 到時35+ 成功左
權又無 錢又無

鄒家成用果個數字其實係計投左票的出席率

過去泛民多次被趕出議事廳因而投唔到票

7成半係一個令人誤會的數字

點制裁法？

琴晚林卓廷特登上政府網頁澄清自己出席率
叫鄒家成咪誤導觀眾
之後鄒兜話係有人叫佢去代問

講真呢d位柒到喊
你攞數據攻擊人一定要fc過先

林卓廷反駁鄒，指自己出席率有9成9

講大話

其實政府資料係有問題

政府果個係計所有會議
群眾最關心係投票時有無到

會內可以行使投票權時

幾多次無出席
幾多次棄權同理由

有聽少少 d100 個訪問
我覺得鄒家成可以屌林卓廷
但係林卓廷問返佢 人民議會 二級議會無實權鄒家成係駁唔到
不過其實而家啲乜柒健康碼 禁bno出境 要過嘅話留任都係乜柒都做唔到
頂多咪扔多一兩次屎
分分鐘仲會用黨安法拉鳩你

你計下DQ左的人
再加上功能組別五撚人次次投票都係派牌比政府,不義議案經常投支持
根本無票去否決

議事守則改左可以幾日內剪布無可能拉布

我又唔會懷疑林卓廷上心程度
但泛民勤唔勤力根本同接唔接受委任無關係
鄒用出席率反對接受委任根本就牛頭不答馬咀

想問下，國安法都立左，你仲care 以上個啲做咩？仲想奪權？惾的嗎？

而家係泛民唔聽民意

哦...咁你試吓stop健康碼俾我睇

留唔留守都
係拳頭大嗰個有正當性

入面泛粉啲留言...冇眼睇

而家又可以阻到咩？

其實開始聽到有kol講話應該集中諗去之後點做
因為民意都幾清楚
仲辯論係嘥gas

林卓廷琴晚都戴晒頭盔暗示個科學民調都凍過水
要跟quit

開始有人諗點樣令杯葛影響最大化
例如連結歐美戰線
制裁臨立會偽議員等等

3分2既議事規則囉

咁即係下屆都唔選 乜都唔做
即係係議會外/街頭叫下反對就有用？

去既人主要重點
1. 道德
2. 冇民意授權
3. 唔夠票，議會抗爭冇用
4. 有國安法，議會抗爭冇用
5. 組民間議會

我主留，反駁如下

1. 同意有違道德，但議會資源有用定道德高地有用？我唔知，要大家討論。議會資源拎唔拎到／拎到幾多出黎用？又要討論

2. 100%用民調解決

3. 回歸廿幾年一直都唔夠票，議會抗爭廿幾年都係冇用?我覺得只可以話唔太有效,唔係完全冇效。

4. 有國安法,你搞民間議會,你搞初選,你遊行,你做乜柒有用既野佢都會搞你架啦。你唔做咩?我唯一諗到影響最大既就係全香港二百萬黃絲移民，但你走到第３萬個果時我寫包單佢唔比人走唔比錢走，你又唔試咩？

5. 同去留冇關係。強烈支持本土今日就搞夾晒佢地所有議員onboard.

係香港做野交稅，過馬路跟交通燈，申請水務署水錶駁水，有冇增加到港共合法性？🤔

6成人叫走
2成人支持接受委任

100%民調解決
咪尊重返個民意囉

周庭，黄之峰真係有用過你班泛民
泛民食相真係太難睇

而家國安法畫到條紅線到你頭頂
答左我仲可以點係議會抗爭先
而家泛民有幾多係呃飯食其實我地心水好清

鄒家成下下人身攻擊想點完全冇論述

成日話 入到去 少少作用 都好 根本自己呃自己

攪左咁多年議會政治 無9用 先產生到 咁多年青人流血坐監

而家仲係度死攬舊 癌細胞 真係有撚病

講議會資源 有幾多自己袋 有幾多拎出來 貢獻運動 好清楚

個個買樓 供千萬樓 一邊叫手足 仲信真係無撚腦

又用明日大愚來騙人留守有用
只係幾次前期工程個幾億
泛民大部份缺席投票
民主黨係支持旁水
得本土果幾個投反對
當人金魚無記憶啦

改議事規則又係泛民開先例
郭議員玩內會成半年其他人就食花生睇戲
之後人地打矛波做下樣就算
重有之前修改十幾人就開會泛民都阻止唔到
唔好咁on9啦講咩留係到阻惡法

咁多年來 幾多所謂民主派 一無得選
選唔到 就索性 唔攪 不問世事
理撚得你

反而在外既人 堅持個信念 一直默默耕耘

跟住尊貴議員就講 議會外抗爭好

幾時有見過 議員由內轉外？？

無糧出彩你都on9

小麗老母都收左皮

我冇話議會抗爭有用
我既意思係你如果覺得國安法紅線搞到你議會抗爭冇用
你點包條紅線唔會搞你民間議會？
係唔係冇用就唔做?

當初最撚憎 黃
就係泛民

一早就要離開香港搞流亡議會

拖延有咩用，依家就係要加速主義，先滅亡後重生
呢二十年仲拖得唔夠?結果就係溫水煮蛙，應有既野逐步被蠶食

搞得成流亡議會，之後成個假民選立法會制裁

第一點，同資源或錢有關，現實問題，留有錢，去無錢。
第三點，泛民不思進取，二十一年都輸俾建制，係咪想繼續輸落去？二十一年來香港有無試過今時今日甘多國際關注？泛民就走去配合中共減低國際制裁？始終議員都係一份工

Hi ching

第一點 佢有錢 從來都係買樓 買車

你見李永達 李卓人 去到而家 你好鐘意既鄺仔

咪又係買樓買車

有咩野抗爭意志 資源有幾多所謂幫手足？

根本有好多法案都缺席投票俾政府過
OMDB真頭講話要旅行唔投俾人屌到開花
咪俾建制淘空香港反正美國制裁下D錢唔用都會個個月倒海貼市

阻鬼到大愚山呀
咪撚呃人啦
1/3只可以議事規則同政改個D

仲諗35+?
戴妖都話35+已經玩完
你35+都即刻DQ晒佢

真係好好笑
你地主走既一方面話泛民冇用
另一方面希望佢地走完之後有能力lead 流亡議會
成件事自相矛盾

我主留,原因如下
1. 國安法下做乜你地都話冇用,但又唔可能乜都唔做
2. 佢地班人玩議會唔叻,but they are all you got right now。問題就係你覺得玩唔玩好。
3. 乜都做,乜都試,有用果時結合先岩。流亡議會同立法會唔一定要同一班人搞。流亡議會應該搞，但你既然信唔過泛民議員，就應該本土自己搞自己ｌｅａｄ。成件事跟本唔洗睇佢地頭,點解要理佢地留定走？佢冇道德高地影響到你流亡議會?

有人咁屌鄒家成
我絕對認同佢係抗爭派中最低質果個
如果有得揀我唔一撚定唔會揀佢

但佢一定比飯民好

有人話乜都唔做咩？而家直情係大部分做到野既人都唔係議員囉

咁既論述都係明日之星？唔好玩啦

你講手段，佢就講政治道德；
你講政治道德，佢就講返手段

我見到主辭派最多批評都係針對泛民既表現
所以與其話話主辭派講「議會戰線無用論」
不如話佢地係推廣緊「泛民無用論」

有D主辭派就話因為委任, 所以唔可能接受任命, 但2021就可以參加返各級選舉
有D主辭派就話因為郭安法, 所以議會已經無用, 要完全撤出?

我都唔肯定佢地主張乜野

我贊成用公投，不過未必夠時間搞，民調都可以接受。咁樣先可以避免分裂。

其實2個都講得唔好，說服唔再我支持佢。

林卓延話留任，我同意議會係廢，但都有些少作用。係擋唔到惡法，但可以拖慢啲速度。問題係泛民往績差（梁耀宗果啲），說服唔到我相信你地做到好多野。

至於鄒家成，佢應該講下拒絕任命之後可以點做，無左議會之後可以點阻止惡化。咁樣先說服到我支持。

個人覺得4個被DQ嘅就接受，其他拒絕

咁一言以蔽之, 係唔係即係2021年放棄議會路線 唔報名參加立法會選舉?

主辭派成日話議會冇用 但係成班抗爭派去參選
主留就係接受中共委任 冇民意授權 咁立法會都有DQ有功能組別 都係不道德 咁鄒家成又參選？

所以唔係「議會無用論」而係「泛民無用論」

理球西你泛民本土 入到去都係跟議事規則
一係你就講清楚黎緊全部都立會係唔選

你真係以為泛民真係好有影響力？
唔跟抗爭派步伐走，自取滅亡被香港人摒棄係短時間既問題

係呀阻唔到
所以比佢火新過哂？
有泛民既內會同無泛民既內會
可以比較下

鄒家成話咩離開網球埸 搞議政平台 有冇人可以解釋下咩黎

咁做左D咩實際又有用
一件都未睇到sorry

你話違法抗爭，佢就講司法正義；
你一講司法正義，佢即刻接受違法委任！

所以難聽D講, 唔少所謂抗爭派只係投機分子
係睇佢地幾時露底

我覺得部分主辭派係唔鍾意泛民或唔相信泛民先主辭。若果泛民之前做好啲，爭議會無咁大。

如果係議會戰線無用
講清楚嗰班人以後係咪唔請選

如果覺得委任有問題照出糧唔返工有咩事去反對
我覺得冇問題

反駁你既反駁：

1. 你同意有違道德就夠，其他理由唔好放係呢個問題上面討論。

2. 民調出左，民主派支持者63%叫你走呀。

3. 4. 過去廿幾年無國安法同對家未做到出面都只可以用唔係太有效黎形容，將來議會既效用只會直線下跌。

5. 本土夾唔到，要你班泛民支持者夾。

唔知，佢都無咩解釋，但好buy佢果套

咁有機會35＋同接受任命，又唔同嘅

成日高舉佢哋既道德標準 拒絕中共委任 講係好聽
咁現實唔洗理？即刻十秒通過任何法案

而且問返你自己，議會得返比人國安法拉晒呢條路

有幾多泛民願意引爆呢個政治炸彈？

岩呀
所以根本就係要本土夾佢地上車
你係咁叫佢留定叫佢走係冇用
搭撚好個棚你估佢唔入黎?
唔入黎下年點選?

1. 佢留係議會又可以聽你枝笛既話係最好
2. 佢留係議會唔聽你枝笛對本土冇害
3. 佢出黎聽你枝笛但班人唔係係議員識做乜?
4. 佢出黎唔聽你枝笛對本土冇害

2= 4 冇害
1, 3 二選一點睇都係1 best result for 本土

改哂議事規則既話有咩用？35+

而家大家講唔好參與既係臨時立法會，唔好以偏概全,21年有得投票咪考慮下囉

點阻法?
鳩叫兩句等看更扔晒出去?

咁2021去參選 咪又係增加DQ既正當性

而家係泛民做政治花瓶係度拖住香港人後腿
你話無影響？你有無野

咁不如問返你地本土有幾多人出黎搭民緊民間議會?

你搭左出黎credit 係你地,但你地仲繼續講又唔做？
乜而家要佢地就左你地先開始得咩？
佢地幫手你歡迎
佢唔幫手下年自然會vote them out 啦
你係要佢幫手姐，佢冇道德高地係入面幫你手會影衰你？

咁要睇佢改成點，35＋係過半數，除非議案唔駛過半數通過

無人 改到點都阻止唔到

所以gphone先識玩
班泛民先食相咁難睇

以泛民班垃圾35+都唔會否決政府所有議案架啦

有幾多外國人出左聲Don't give a shit.
佢拖後腿在於本身班人廢
係入面佢仲可以拎錢拎文件
出左黎乜都唔係

咁總辭佢咪可以即刻改

改到判坐一星期就剝奪議員資格又得

有啦，咁多條國際戰線
所以你個格局唔好放咁細好無

點解會阻唔到？

最好係泛民全體唔做同外國講叫佢地制裁多d人囉
丫唔記得左泛民會話一國兩制運作良好

咁多年黎班垃圾阻到d乜？
唔准諗即刻答

錢？自己袋？

有咪得囉
而家係夾佢地比資源你地
佢地點拎資源係留係走唔係重點

水炮車都贊成，旨意班撚人唔賣港真係笑出聲

佢自己袋左未?
佢自己袋你咪唱佢囉
佢出黎大條道理話冇錢

會閪比咩叫班大狀免費幫手足打官司先啦成班垃圾一個月袋多十皮話要搵食

我其實都想知，又係犯國安法

佢袋十幾皮唔幫你
佢聽你講唔袋十幾皮反而會?

打官司d錢呢
免費打官司一句講做唔做
唔做就咪撚話咩齊上齊落因為佢地只係撚人唔係手足

得啦得啦, 我地知泛民係垃圾係仆街

咁講到底, 主辭派係唔係認為唔單止唔可以接受委任, 仲唔參與2021年立法會選舉?

我同意佢地點改都得。

但我諗唔到有咩情況係有機會35＋，但都唔到做

所以佢走唔走唔關我事
一早講左一票不投泛民
佢地係香港民主自由既敵人

本身特首以致成個政府管治班子都無民意授權，唔通投票選立法會議員又叫做「為政府披上正當性」？

泛民贊成囉
關鍵缺席囉有幾難

你都on 撚9

自動申請被拉？

佢地只係撚人唔係手足
咁點解你地用咁多時間叫佢走?

戇鳩，又要馬兒好，又要馬兒不吃草。

有乜問題？
周庭都比人啦左啦
佢地比人拉好過真手足比人拐走
國際回響會大好多

即係唔係「議會無用論」
又唔係「泛民無用論」
係「泛民係敵人論」

23？送中？

我冇叫呀
而家係度笑緊11月積極投票既泛粉咋嘛

咁起碼若果逃犯修訂果陣係有大部分議席嘅話，政府強推都無用

推

呢到好多痴撚線嘅人，唔知係pr 定真心膠
泛民點講都唔會係敵對
點講頭號敵人都係建制同共慘黨
啲人講啲嘢係連對建制都唔會咁講法
反而對同路人，對其他自己人惡撚到
係咪自己一事無成又唔敢出去咬狗所以咁多精力留嚟咬鳩自己人？
有意見分歧本來就正常，而家泛民係咪留守會喺入去做建制，變藍？ 係嘅就係變立場，變成敵人
唔係嘅話，點都應該合作聯手抗共，唔係敵人就拉攏做自己人抗敵，常識黎吧？

立法會網頁有紀錄
你呢啲on9 連資料都唔揾喺到9up 屌人

賤種唔識字?

根本主辭派當中唔少人都唔係講道理
不過係民主派自己柒 令佢地有機可乘

點樣講大話，解釋下你自己寫乜？
何謂「
林卓廷反駁鄒，指自己出席率有9成9
講大話
」
邊到大話？
賤種袋底泥

我#10已經講左林卓廷演繹資料係不當
某會員故意扮睇唔到對我瘋狂抹黑

其實政府資料係有問題

政府果個係計所有會議
群眾最關心係投票時有無到

會內可以行使投票權時

幾多次無出席
幾多次棄權同理由

話議會無用，但都解釋下無議會之後點樣阻止惡法

即係過唔到逃犯條例過水炮車國歌法健康碼就冇問題？
同埋知唔知點解逃犯條例會唔夠數？

上年表演左啦

笑撚左 國安法係咪虛構

你做得議員議民就係你老細
做唔到就滾

而唔係叫選民教你做

首先要等佢下次dq 左人你先可以咁講

唔好馬後炮
用上帝視角啦
當年知道今日咁大把人唔會同意主權移交
19年6月前大把人仲番緊大陸飲喜茶啦

佢直情申請被block

咁好簡單姐, 將來可能會有d港獨派擺明居馬去選
佢就一定dq
咁依你既睇法 你唔係成個民主陣營都應該杯葛2021年選舉?

你一個代表晒所有人
泛民咁不堪 一樣係初選有50%左右得票

其實今次9月選係最後機會,
你睇到區議會政府史上民意最底但建制仲多咗票,
而家延遲比佢種多一年票,可以正式收皮

你代表晒所有群眾
我係鐘意睇計所有會議, 我覺得依個先係重點, 吹咩
你又憑話群眾最關心係投票時有無到?
你做過民調咩

你同鄒生柒埋一堆WO，鄒生話指責泛民連帶林卓廷投票既出席率低，但林卓廷既反駁一個投票既出席率只係講緊投票果刻，而唔係反對議案既整個過程，佢之所以唔係到，唔係佢唔出席亦都唔係佢唔反對，係俾人用議事規則趕走左，亦即係佢地口中既議會抗爭，係席位劣勢底下，單純用投票反對係阻止唔到任何只需半數既議案(1/3另計)，所以即係佢100%反對加出席率，都只係另類既橡皮圖章，而佢低既投票出席率相反正正反映左佢實踐議會抗爭既事實WO。(當然林卓廷只係泛民既少數例子，但拎咁既論點去攻擊佢，只會證明自己無深切去關心議會抗爭。)

首先根本唔存在辭職呢件事，係委任。其次從來都無人講過下次選舉應該定唔應該參與。21年（個人認為唔會存在）參唔參加係要睇個形式，唔通到時要你入黨先可以選你都參加？

講得以後參唔參選個啲人其實都係spin 緊件事去鬧交。

我意思係鄒家成覺得唔應該接受任命，所以要講下喺無議會底下，可以點阻止惡化，去說服市民支持拒絕任命。

上帝視覺？
當年本土港獨派警告左你地架啦
個陣唔聽而家又唔聽

咁點解連啲夠票反對嘅大白象撥款都阻唔到呢？
你真係要問下泛民

你做得議員人民就係你老細
做唔到就滾

係你要交計劃書講點解你覺得係非法議會撈花樽有用
而唔係叫選民教你做
----------------

1)飯民議員曾投票支持香港第一紅官張舉能上位,合理化司法迫害

2) 刑事檢控專員梁卓然迫害到荃灣警局輪姦案受害人流亡

公民黨譚文豪稱讚梁卓然有骨氣

3)投票支持批錢買水炮車殺後生仔

平時紀錄上已不良,共匪講明投反對票告國安法,呢班人會反抗?

鄒家成唔係議員而林卓廷係

對林卓廷的標準當然要更嚴厲

難聽講句, 就民主派所有方面都反對票, 無棄權同缺席
依班友咪又會屌泛民只係識得投反對票, 唔識拉布
到泛民拉有肯拉有, 又會屌點解唔肯搞肢體衝突
根本就雞蛋裡挑骨頭, 根本點都有位入

送中你都當泛民議員功勞？
你上年6月瞓咗定咩

講左，發覺呢個post 有幾個人（你就係其中一個）不停講下次參唔參選呢個問題，其實係spin 緊。"選舉"同今次委任既性質係100%唔同，根本唔可以比較。

因為你地有d 人成日強調 「議會無用論」, 日日攻擊泛民
咁我就好想知, 抗爭派係唔係完全杯葛2021年選囉
2021年選舉就當係同2016差唔多個隻, 有d被人dq, 但大部份可以參選

關鍵係, 從如果主辭派用「議會無用論」去支持不接受委任
咁按照個邏輯, 就應該都支持杯葛2021年議會選舉
所以想睇你地有咩解釋

呃飯食係真，但至少推廿三條果陣唔會投贊成。
你總辭可能爽一個月，外國報紙可能會講吓，之後呢？幾個月之後冇人記得。
留底可能都未必阻到，但至少有畫面有noise，啲人會keep到對立法會嘅關注。
利申: 一開始都支持總辭，但諗諗吓覺得將個議會拱手相讓比反民主派好唔抵，尤其依家得返兩條戰線。

你連呢14個月發生左咩事都唔知就咪撚出聲啦 仗都就黎有得打啦，on9

人哋本身專業人士，出去做搵得仲多下下屈人貪錢有咩意思

一半留，一半走咪搞能掂囉，嘈乜能

由議事規則容許剪布開始已經唔會拖延到
犯民到而家仲向選民講大話真係好撚無恥

如果話佢地貪啲錢去保住個黨同下面啲人（好多人靠佢地開飯）你會唔會明一啲？

鄒生講到立法會幾無用， 之後自己去參選

有人已經提議只留4個被DQ 既，其餘走

犯民幾時先肯承認接受委任等同修改議事規則
你今次接受，下年唔使選架喇，以後一樣可以巧立名目去委任支共心目人選

又spin呢個係臨立會而唔係立法會。

我一直用既字眼都係跟返你地, 係講委任. 所以係根據返你地個邏輯去問你

唯一想強調既係「議會無用論」唔係反對接受委任既有力依據/ Justification. 如果「議會無用論」依個講法係成立, 的確邏輯推論就係民主派同抗爭派都唔應該參加2021年選舉.

你嘅解釋太牽強喇

btw啫係你都同意鄒家成應該解釋多啲日後點做？

你開個topic 講la, 而家講緊杯唔杯葛臨立會呀

共產黨宜家邀請你泛民投共，
仲問我地做咩啫？
仲想人讚住咁投共呀？
民調搞黎都多餘。
投共派 泛建制派 泛保皇黨

所以鄒只能名用「違反民主原則」論去支持自己主辭, 又或者唔接受委任既. 咁就唔好拋「議會無用論」黎自支持自己

單係強調「違反民主原則」又或者「違憲」已經足名support自己既justification

當然同意

但最大責任依然係林卓廷,現任議員

你開過另一個topic 講下次選舉既問題啦，而家講緊杯唔杯葛臨立會呀

如果你要分到咁， 唔該唔好拎人地立法會既數據黎講， 你鬧人就拎得立法會黎比， 人地講就話2樣野唔同。 咁你講晒啦

咁樣都叫貪？區議會其中一個目標都係搶資源，咁區議員係咪又係貪？

我唔係支持鄒生ga, 我只係支持杯葛臨立會

上多啲twitter 先啦井底蛙

咁佢嘅建議係接受，無理由叫佢講。
不過，林卓廷表現都唔係好，說服唔到我相信佢地留低有用

我係講緊邏輯問題
我一d都唔關心2021年選舉
我只係覺得拋「議會無用論」黎反對人大委任既主辭派觀點係on9
你反對委任就委任, 理由就係民主原則, 又或者毓民個套論述
起碼仲講得通, 都somehow叫做言之成理

「議會無用論」係反對人大委任依個議題而言, 係9唔搭八, 文不對題

唔知呀 總之美國會 大家要信拜登唔會上台

係啦係啦，你岩呀！我地民意亦都唔係支持鄒生既觀點，只係支持杯葛臨立會

出咗民調都唔接受嘅議員全部視同建制派

我都1516，泛民係廢，但太多人係唔係都將d罪名推到佢地身上，我覺得好唔公平
我成日都問， 唔做臨立會既， 同投白票/放棄投票有咩分別？點解仲要用‘選民’身份自居？

你望下你地d同道先啦
一個主張同支杯葛臨立會, 多數都係拋「議會無用論」
你地咪會比機會泛民班柒頭食住上囉
就會變左spin左去杯葛成個立法會
如果你係真心支持只係杯葛臨立會而唔係杯葛成個立法會
咁就唔應該再講咩「議會無用論」
否則會被泛民班柒頭轉移視線

唔見得你又好有邏輯思維

如果泛民點點點又點點點
生安白做一個稻草人
唔會令人覺得你有說服力

罪名推去佢地到係因為食相難看
臨立會係委任ga, 有"選民"係入面咩？

立法會有DQ有確認書 都唔係民主選擇啦
鄒家成參選即係為不民主既立法會披上正當性

我acc16年一早用緊啦
請問有d咩實際成果

sorry, 我發覺你地只係針對鄒生既觀點，而唔係討論緊杯唔杯葛臨立會

笑左
問你有咩實際成果又講唔出

所以好多人係針對泛民廢，
而冇好好討論留同唔留既分別
冇選民架， 但好多人以選民自居去鬧人

sprry, 唔用"貪"字囉
rephrase 下先： 佢地咁在意個議席，食相咁難睇都係想保住個黨同下面啲人

泛民都有出力

本土派警告左咩？
我唔係支持泛民 但唔好講到兩邊都係聖人無做錯決定
宣誓案岩唔岩？我支持佢地玩野架
So?
我分人好實際 有用就支持
但睇唔到總辭除左有一兩日講出黎好正義
之後呢？sorry未諗
所有議案就火速通過
後半年內會已經係例子

你地幾個真係只係針對鄒生既觀點而唔係討論杯唔杯葛臨立會ga wor

講鄒生有咩問題 明明呢個post有鄒家成三個字

選唔選民呢啲好死架組

泛民話延任順便延埋民意授權一年啦

但隔唔夠一陣又話會參考民調

真心琴日鄒既表現唔係好說服到人

剩係識高舉道德 杯葛
議案冇人理

講緊用議席阻唔阻到
一係阻到一係阻唔到
你答我有出力
上年就係泛民議會阻唔到
先逼到班細路要衝
你一句有出力想淡化佢哋無能 當成件事係佢哋功勞
你有冇無恥啲

所以如果討論個制度，其實冇問題
唔好好似鄒生咁下下人身攻擊
啦， 泛民廢， 我認同既
但我覺得好多人將所有責任推晒去佢地度就係問題
例子：
Q你留任就stop到健康碼咩？
A你唔留任， 甚至大遊行同火魔，都唔會擋到，咁關泛民留唔留咩事。 唔好又混埋一齊。

無泛民，一讀、二讀、N讀可以同一日內做哂喎，無泛民點拖延時間去叫人遊行?

鄒家成辯論同爛仔交冇分別
咩走出網球埸 完全冇論述可言

好似國安法咁，實施左，都唔知條文內容， 俾你遊行都唔知遊咩啦

所以我咪sorry 囉

你個邏輯都幾好笑

時間時勢會變
今日吹議會無用論
唔代表去到2021都一樣

今時今日要推 中共一句就做曬 咁重要你拖乜時間？

國安法另一樣野

但話泛民係阻逃犯條例有出力，一啲都唔過份

一開始四月個遊行得幾萬人 又阻到咩議案

國安法有條文關泛民咩事

所以成件事係所有人配合，我只係話泛民有出力，咁講完全合理，唔知點解啲人出黎吠

同意呀， 但好多人就忘記或者否定晒泛民做過既野， 一黎就港女上身翻舊賬，總之你錯晒

同意
今時今日佢要推乜都一句說話就過
個議會根本係用嚟扮民主跟程序
點解重要比泛民配合佢哋

套用你既道理，其實你去投票，都係配合緊個政府，又或者咁講， 黑警做咩都得，係全香港人一齊配合緊個政府。

我緊係假設緊2020同2021大致上無咩分別
咁抗爭派強調"議會無用論", 仲應唔應該派人去選?

(不過我估你實會批評我憑咩咁假設, 點解唔ff依樣個樣)

點解2021又會變? 點解變到議會有用?
根本成個管治形勢都只會變得更強硬
行政主導將會進一步加強
你所知既係時間時勢會變係咩?

按呢個logic 鄒家成去參選咪即係配合政府

根本拋議會無用論, 就會衍生杯葛臨立會+所有立會選舉
因為係你話無用, 咁參加選舉黎做乜

冇話過佢哋冇出力
只係佢哋個議席發揮唔到作用
鍾意錢咪繼續做
唔需要頼死唔走 然後講到議席好有用咁

講緊個議席有冇發揮關鍵作用啊
轉移夠視線未？

仲有人對班小丑有期望

一個爭取民意授權
一個係中共任命嘅議會
咁都睇唔到有乜分別？

琴日又有同一個post，又講翻同一樣野，算把啦！大家都講唔服對方咪用公投，公投唔夠時間同財力咪民調攞，民調都出咗嚟啦，都唔知仲有乜好拗，泛民想快啲變歷史名詞就唔好理民調，入去做中共嘅永遠反對派

立法會有DQ同功能組別 有D咩民意授權？功能組別咪又係任命

不如做埋民調睇下有幾多人真係會罷交稅

咁你交稅係唔係支持林鄭條8婆

仲有 郭榮鏗喺內會拖咗半年有多

民選議席=民意授權
功能組別議席=非民意授權
唔支持佢參選
反對泛民接受中共直接任命

有DQ 有咩民選可言 想選個個比人DQ左仲有授權？
咁非建制比人DQ曬 建制係咪有授權

先唔講其他，淨係周庭都可以令到好多日本人知道中共啲鳩屎野

請問佢有議席嗎？

好多人支持留守既論點就係好好咁善用議會資源，盡可能拖延惡法，同埋利用議員嘅身份去打國際線

1) 拖延？國安法都立左啦喎
2)老實講我真係唔知點樣善用議會資源法，麻煩你提點下
3) 打國際線？李柱銘劉慧卿果啲其實係倒緊米的

拖真係有意思咩？

俾你拖足十年，溫水煮蛙，又係我地想要既結果？

唔好意思，泛民咁多年黎只係識得妥協同讓步

如果議會戰線真係有用，就唔會有勇武既出現，亦都唔會有勇武既犧牲

sorry 我真係接受唔到用咗咁多條人命換返嚟嘅，只係中共施捨俾我哋嘅議席

日本人知道
澳洲人知道
全世界都知道
咁又點???
而家制裁佢都係因為佢立國安法 你估真係因為TWITTER?

1) 拖延？國安法都立左啦喎
(上次強行立左國安法咪比人制裁囉,英美果D都出聲話尊重民意,議會就係民意既代表)

2)老實講我真係唔知點樣善用議會資源法，麻煩你提點下
(我都唔識WO,但唔係一蚊都唔拎 比番政府)

3) 打國際線？李柱銘劉慧卿果啲其實係倒緊米的
(但都有GPHONE, 好似而家議會建制派倒緊香港人米,所以就唔理佢地等佢地玩?)

上年4月好多人仲飲緊喜茶 得幾萬人遊行
之後就內會事件 6月先有百萬人遊人
唔好講到自己好勁 其他人就咩都無用

有DQ情況下係冇㗎
中共任命更加冇
成個臨立會都唔應該比認受性佢
所以泛民更加唔應該留戀個議席
佢哋戀棧議席「權力」同份工 唔緊要
唔好講到自己好有用

其實你想表達啲咩？

其實泛民喺議會入面都唔會阻到啲法案通過
但係有人喺入面至少可以睇到啲內部 / classified嘅文件，同會收到風，知道一啲議會外接收唔到嘅消息

所以就值得接受委任？為左睇so called 機密文件？

點解拖就一定無意思? 時間換取空間同輿論醞釀

再者, 如果我地接受議會無用論, 咁係唔係唔止杯葛個一年臨立會, 仲杯葛日後既立會選舉? 反正郭安法之下, 你地都認為議會係完全垃圾, 咁即係反對派以後都唔需要選?

你條議助毛算吧

點解咁堅持唔接受任命? 今次委任其實係根據2016年選舉結果而委任, 係根據2016年既民意基礎去委任

哈哈, 終於出到依招
隨你囉, 你有咩證明?

我係專針對你姐, 串柒柒咁
泛民食屎飲尿都唔關我事

其實泛民都答唔到，如果中共又再廷任可以點做，繼續留低永繼議會抗爭？

其實... 冇正當性都係咁...

所以根本由一開始就唔應該接受任命
今次搞成咁 由一開始佢地就誤判民情, 連抗議都唔認真抗議
而且根本唔夠膽否定人大決定的權威性同合法性
只係作裝抗議唔支持依個決定
但一旦人大作出決定, 佢地又走去遵守
點知香港人勁唔喜歡, 於是出事囉

雖然我都係傾向主去，但主去派唔少論述又的確係自相矛盾，條道德底線彈出彈入任佢劃。

一直以來都係插緊依樣野
如果你係堅持不能接受委任, 咁就堅守依個ARGUMENT, 好似毓民咁
其他咩議會無用論, 只會比泛民班仆街SPIN去完全「棄守議會論」
除非你係真心認同「議會無用論」+「放棄議會論」

而家係諗下一步制裁呢個非民選既議會

答左你，經民選既流亡議會，受權國外全面制裁假民主立法會

因為不正當，不合法。

而且2016年既民意基礎只係for 一屆，亦即係4年。如果唔係點駛4年選一次立法會議會?下下用民意基礎依啲論點其實只會顯得泛民既食相愈來愈核突

議會無用論唔到你同我去決定接唔接受，依個係一個客觀事實，請搞番清楚先

btw 我只係覺得依一年既臨立會係不合法亦不合當

ok. 議會無用係客觀事實, 依個就當無爭議
2016如是, 2020如是, 2021都會如是

如果主辭派中人議會無用, 咁即係民主陣營唔止要杯葛臨立會,
咁你地又是否同時認同, 應該要杯葛埋2021立會選舉?

係不合法亦不合當，但有冇用係另一回事黎

客觀事實係佢點都有D用

其實泛民入去偽立法會幾好吖，仲有三、四成人覺得議會仲有得抗爭，咪等佢地希望幻滅，通常愛嘅反面就係恨，等佢地知道泛民話議會內抗爭，原來入去咩都做唔到，分分鐘之後屌得仲勁過而家屌佢地嘅人

邊個打呢篇？都有啲道理

on9

希望下次表現會好d啦

淨係2.都兜唔到啦

其實真係要諗定走左之後有咩行動，唔係就咁話一句等美國做野就算

泛民今ROUND點都死架啦

如果民主黨民調結果係支持延任佔多, 實比人屌係做手腳, 主去派更加唔服氣, 到時分裂得更嚴重, 除非你又好似當年通過2010年政改方案, 扮到千萬人吾往矣, 死撐要留任/延任.

如果民調結果係支持退出佔多, 咁你即係點都要不接受委任/總辭啦

成日話人貪舊錢ed 論點真係冇咩意思，討論下點樣令到總辭效果最大化仲好，冇人想見到總辭完之後，最後咩都冇發生咁

同意，e方面真係要有多d討論先得，本土已經係主流，淨係識得攻擊舊泛民已經冇咩意思

無咩名氣既
但我覺得幾啱
與其好似爛仔咁四圍引戰
不如做好d解說工作
下下搞敵我矛盾
點算係拉票

姐係唔合法既野你都照支持? 咁你到底係咪真係追求緊自由民主法治?

知唔知無民意授權係幾咁嚴重? 傳到出去條國際線度真係笑大人個口

議會唔係冇用，假設35+入到議會，等如控制咗香港政府財金權力，有力同中共講數，但係初選有六十萬人投票，嚇到中共自己破局，之後咪比美國制裁同影響歐盟對中共嘅政策，而家中共又整過有利自己嘅棋局，泛民自己走入去比人玩，中共通過啲惡法，唔通又同美國歐盟講佢地冇民意受權，呢個法案係冇法律效力，中共咪講你泛民話自己話有民意基礎，咁港共班議員一樣有，之前我係多議席過你，當然係小數服從多數，你泛民拗啲乜呢！35+令到中共制造偽立法會廷任咗一年呢個時間，中共可以做好多茅招，淨係種票已經唔夠佢玩，杯唔杯葛應該要睇到時先算，話唔定又再廷任

我諗佢想講話如果冇泛民的話，就唔會有咁多人留意逃犯條例更唔會有100萬人遊行，而逃犯條例修訂亦會喺612二讀-->三讀-->通過

Burning hill 反駁議會戰線

唔合法 上年幾多野唔合法?你支唔支持?
有用就得啦，合法

教條主義到咁，點爭取實際的野阿? 係中國入面講合法，人地龍門飛到上外太空都重得，到時你跟唔到咪比人玩到收皮、玩到分裂晒囉

同埋唔好係一個無民主、任意DQ的議會到講民意授權啦
最後，就係所羅門有冇笑鳩我地阿? 英國有個研究極權的權威學者有冇笑鳩我地阿? 英國何妖DQ 師阿LUKE有冇笑鳩我地阿?

泛民廢係人都知，但更重要係講下點解我要支持你，你嘅遠景係咩

簡單問一句,入完去下年延期原班人馬做繼續,咁點?

唔好圍爐啦屌，泛民本土依家55波，唔好UP乜本土係主流啦，本土係連登、後生就主流，詳細自己望初選結果都係一半半。都唔計無JOIN初選的，好多淺黃極可能都係投泛民。

其實，如果總辭之後，可以建立一個實際有用的議會做雙胞胎咁又唔錯WO，咁我會讚成但依家完全唔見有呢種倡議。咁其實同上年白票兵事件一樣渣麻，話投票=ENDORSE 港共政府? WTF?
然後叫人全民投白票又唔講有咩對應行動，然後問佢點解投白票，就話坐係到等美國SCANTION，我屌你咩?
咁點解上年會投票，依家連登仔又反留守反得咁勁? 明明件事差唔多。

泛民全部垃圾.
國歌法. 得邊個投反對票?

如果預左會係咁，咁硬加提供理由依家走入去。
佢繼續 咪繼續落去囉，當然，佢實有方法玩到你走晒GE。咪當吊住香港人條命囉，國際上加速香港人加唔到幾多架啦。

如果依家研判佢係會廷任今年班友100年，永遠唔洗再選咁真係更加應該要走入去頂住先。

係，咁先可以吸收更多支持者

咁都圍爐？

所以我咪話鄒家成只係話拒絕任命，但拒絕之後點做完全無講。

上年投票係指區議會？
差好遠吖師兄，雖然區議會gphone被dq，但都係1人1票，全部直選。
宜家係政府借疫情為名，人大插手，唔跟法例，自己任命，咁都差唔多？

你咁講都合理，希望支持走的人可以有更多討論，一句等美國打救真係同白兵一樣

所以我覺得佢嘅表現，可能本身支持佢嘅本土派，睇佢屌林卓廷會睇得開心，但佢唔會吸收到本身支持留任嘅人。

fb見到

啱嫁，選舉舉唔舉行根本唔重要，最緊要有議席

你追求既到底係民主定議席？

以家內會都 保皇黨都亂9咁黎 都過到國歌法 你話我知你有邊條法重有用

圍爐我指的係本土係主流，但其實你都無講錯的，但係非建光譜入面都重有最小有一半泛民係到架。唔好太圍爐啦....

真係唔係好明你講咩。

我一直都係覺得鄒家成應該論述多啲，拒絕任命之後點做，解釋多啲，先可以爭取多啲支持。

OK，認同阿，你比D POINT出黎就岩架啦。
依家根本無可能純道德挷架去做一樣同投白票一樣的事

FALSE hope.
Face reality.
Be WATER.
Let go.

Unity!

皺家成除左識道德綁架根本冇point
講到自己咁高尚 咪又選一個不公義既立法會

唔係話要離開網球埸咩

吓吓私怨mode真係好煩
偶而都想聽吓一d政治論述
聽過新東初選論壇嘅佢之後
果斷轉投咗另一個本土派
依家佢呢場辯論嘅表現
證明冇投錯

拖條閪

今次係唔合法得黎，又無民意基礎。民調都出埋啦，唔好好似湯11咁仲係度盲撐啦食相核突阿

民調TOTAL 6成幾定7成人叫杯阿麻，但人地話做埋抽樣估計全香港 係一半半渣，重要網上民調多後生，真實數字係點真係未知之數

鄒呢d又係倒倒地米既本土
信佢有擺心機去做，但一味靠道火，都比人睇到杯葛其實有明顯不足

想留既，就認真執過哂d論述再打過辯論
留都一定要有破局既決心咖

下？咁姐係點？

當初又係民主黨話要搞個濕鳩民調，先再決定留唔留守。而家結果出左就話個結果biased ?

民主喎

阿鄒生執下d論述先出黎講啦 一味攻擊人

1. 首先你要明白，民調本身係跟統計學抽樣再調查，用可能千幾二千人的SAMPLE SIZE 去模擬番全香港的實際情況，而唔係全部十幾二十歲的連登仔衝晒去做調查，三萬人入面2萬5千人都係十幾廿歲的連登仔咁個結果準確咩? 如咁你都拎個結果出黎話: 拿，呢個就係民意啦。咁都得?

2. 我希望你唔係只係睇左個民調結果，有睇埋記者會人地乜UP，有睇你就明唔係個結果biased囉。

3. 民主黨話要搞個濕鳩民調其實就未做GE，你講個個係港大民研的結果黎。

今日今日仲用惡法自己呃自己。。有咩野情況可以更加惡劣

到時隨機抽樣你咪又會有藉口話有藍絲玩野

不過唔緊要既，班泛民食相愈核突，就愈多人覺醒。最近既民研就係最好既證明

無泛民既失敗，就唔會有本土派既抬頭。你地加油啦下

隨機抽樣 一定會有藍絲，但佢會唔會玩野我唔知，但如果一個隨機抽樣、可信機構做的民調結果出左 民主黨等等一定要接受。

反而你會唔會出左結果唔岩心水會話有藍絲玩野阿?
理性務實小小得唔得阿，重停留係小學雞式恥笑，比論點、論據去支持同說服其他人支持你地的主張，有一D事實講左出黎就唔好搵D 未知的野去駁去恥笑人啦。

重有，我都係本土派

老實講，用民調去決定已經係叫做退左一萬步，點解？

因為當人大粗暴地強姦香港立法會，身為支持民主自由既泛民，第一件事竟然唔係諗點樣反抗（例如杯葛議會），反而係度諗點樣可以繼續苟且偷生。我明白你果套議會有用論，但我真心想你搞清楚件事既本質先。

sorry 我岩岩語氣可能衰左啲，共勉之啦

我只係希望到光復之前，香港唔會衰到貼晒地，所謂的淺黃EVEN深黃都因為咁走晒去外地，咁光復完又可以點.....
如果完全放棄議會，好似我上面咁講加速的未必係國際戰線，而係香港死的速度而已。

國安法下，除左半苟且偷生，重可以點? 有時要保全實力而唔係下下都要出擊GE，等待時機啦香港人。

接受委任,向港共投誠
有咩資格叫自己同路人?

楊岳橋 OMDB : 我接觸到的民意是一半一半

如果立法會得返建制 基本法係咪可以任改到時就係由香港既議會通過修改基本法

改議事規則咪有囉
重有 例如 有人拖就一年只可以過十個議案
無人拖一年過100個都唔難

???總辭左咪唔夠2/3囉 做乜勁?

會呀
唔係點會比人DQ完比佢地改到第一次大會選主席由秘書處負責

係，任改基本法 同 所有法律，何妖是彈做d on9私人草案都可能會通過到，然後受的係香港人。

到時取消國安法 跟住本地立法 名正言順由香港人選出黎既議員通過

你放心啦！就算飯民留喺立法會都好,
中共如果想過, 以上所有野都會過, 你係阻唔到㗎！ 但係又發出左個錯誤信息俾5眼, 飯民已作妥協, 之後都廢事出聲, 得個吉！
你有23名飯民, 人地有3萬個保安！

如果照你意思
係咪以後都唔選先
好簡單, 如果你話以後唔選你講既野係成立
之後再選 就會好矛盾

其實今次燒山真係講得好好, 可以解答到你呢個問題, 希望你聽下！

上集

下集

司法正義老母
律政狗帶頭取消檢控
不知所謂

1萬億大嶼山 用晒香港D錢算啦

睇完
我部分同意
但佢都解答唔到
比人改左議事規則後下屆點樣

改埋基本法 加下屆境外投票 下屆鄒生仲選唔選

咁泛民記得住入到去就乖乖地,叫兩句口號俾人趕出去就好,
唔係又會俾人DQ,到時又唔夠票擋惡法

同一條問題唔應該淨係問泛民
要問埋本土

接受委任：議會無用＋有錢＋接受DQ（上屆已經有）＋無民意授權＋無政治原則（中共委任）
下屆：議會無用＋有錢＋接受DQ＋有民意授權
如果係部分人眼中紅字先係關鍵，咁其實下屆去選有咩問題？
當然都可以追問其他問題，好似點解會接受一個會DQ人既選舉

另外好似你所講，下屆選黎做咩，其實係應該由參選人講，去說服選民